**埃克塞特**或**愛思德**（，讀音：），[英國](../Page/英國.md "wikilink")[英格蘭西南區域](../Page/英格蘭西南.md "wikilink")[德文郡](../Page/德文郡.md "wikilink")[郡治](../Page/郡治.md "wikilink")、[城市](../Page/英國城市地位.md "wikilink")。據[2001年人口普查](../Page/2001年英國人口普查.md "wikilink")，埃克塞特的人口有111,076人。2010年則估計人口有119,600人\[1\]。埃克塞特的大教堂始建于12世紀初，并在16世紀宗教改革后是[英國國教的教堂](../Page/英國國教.md "wikilink")。埃克塞特的交通十分發達。埃克塞特是一個著名的旅遊都市，然而這裡的主要產業卻不是旅遊業。在羅馬時期這裡就有了都市。之後撒克遜人來到了這裡。埃克塞特的都市規模仍在不斷擴大。工業和服務業是這裡的主要產業。埃克塞特市內有眾多旅遊景點及購物設施。市內有不少宗教建築。埃克塞特的市政廳建于中世紀，號稱是英格蘭歷史最長的市政廳，並且迄今都仍在使用。

## 圖集

High_Street,_Exeter,_England,_ca._1895.jpg|1895年的景觀
Civic_Centre,_Exeter_-_geograph.org.uk_-_271614.jpg|埃克塞特市公所
River_Exe_at_Exeter_-_geograph.org.uk_-_258229.jpg|埃克塞特河
M5_Bridge_crosses_the_River_Exe_-_geograph.org.uk_-_1109085.jpg|M5大橋
2008_at_Exeter_St_Davids_-_station_frontage.jpg|埃克塞特火車站
ExeterCathedral-4.jpg|[埃克塞特座堂](../Page/埃克塞特座堂.md "wikilink")
The_House_that_Moved_in_Exeter_-_geograph.org.uk_-_1727313.jpg|跳躍之屋
Laver_Building,_University_of_Exeter_-_geograph.org.uk_-_148746.jpg|[J·K·羅琳就讀的](../Page/J·K·羅琳.md "wikilink")[埃克塞特大學](../Page/埃克塞特大學.md "wikilink")

## 教育

  - [埃克塞特大学](../Page/埃克塞特大学.md "wikilink")
  - [普利茅斯大學埃克塞特校區](../Page/普利茅斯大學.md "wikilink")

## 友好城市

  - [雷恩](../Page/雷恩_\(伊勒-維萊訥省\).md "wikilink")

  - [巴特洪堡](../Page/巴特洪堡.md "wikilink")

  - [特拉西那](../Page/特拉西那.md "wikilink")

  - [雅羅斯拉夫爾](../Page/雅羅斯拉夫爾.md "wikilink")

## 注釋

## 外部連結

  - [埃克塞特市議會](http://www.exeter.gov.uk/)
  - [便宜的租金车在埃克塞特机场](https://www.carngo.com/car-rental/uk-exeter-airport-ext)

[Category:英格蘭郡治](../Category/英格蘭郡治.md "wikilink")
[Category:英格蘭城市](../Category/英格蘭城市.md "wikilink")
[Category:德文郡](../Category/德文郡.md "wikilink")

1.